「國泰2.0」中央政法委：港鐵對亂港暴徒的縱容支持令人瞠目結舌

21日香港西鐵線元朗站，暴徒醜態畢露，同樣醜陋的，是港鐵的“暴力交通線”。

當晚，暴徒黑衣蒙面，非法集會後將西鐵元朗站變做和警方對峙的“堡壘”。

因站內視線受阻，情況不明，而且還有記者等無辜民眾，警方始終保持克制沒有進入站內。

然而就在元朗站內暴行肆虐時，本已停開此站列車的港鐵突然宣布：“因元朗站有公眾活動進行，將持續安排特別列車接載乘客離開元朗站……”甚至當香港防暴警察在站外設置防線後，港鐵還向站內暴徒進行廣播：“請站內‘乘客’盡快上車離去”。

瘋狂了一個小時後，暴徒們免費搭乘港鐵提供的專列逍遙而去，留下一片狼藉。

對暴徒的服務無微不至，為暴力而設的交通線暢通無阻，有港鐵這樣的“後援團”，亂港之徒來去自如，難怪如此肆無忌憚。

更為過分的是，殷勤提供“暴力交通線”的港鐵還要惺惺作態地“賣慘”——港鐵22日發表聲明，居然指責香港警方“救援不力”導致站內設施受損。

港鐵似乎已經忘了，他們700名車長及員工前不久才聯名譴責港警“使用催淚彈驅散示威者”，港鐵工會月初煽動罷工時，還要求港鐵拒絕警察進入地鐵站內執法。想必如果前一晚警察突入元朗站清場，那麼這次的聲明內容就會變成譴責“警察過度使用武力”了吧。

港鐵對亂港暴徒的縱容和支持，已經到了令人瞠目結舌的程度。在港鐵的車站，黑衣人堵塞車門，派發亂港傳單，搞“不合作運動”，讓列車運行幾近癱瘓，港鐵從沒說一個不字。香港示威者集會之地，必定是港鐵所通之處，而且幾乎每次港鐵都會加開專列，違法示威者來去自如。7月27日同樣在元朗站，和警方發生激烈衝突的暴徒就是搭乘港鐵撤離，逍遙法外。

發展到現在，明明已經宣布列車繞行元朗站，卻又不關門落鎖，非法集會近在咫尺，還大敞閘門，就差在門上寫著“歡迎暴徒光臨”幾個大字；暴徒打砸自己的車站，港鐵卻又雪中送炭，給暴徒提供逃跑的專列。有人評論，這就好比金店邀請劫匪來搶劫，被洗劫一空後金店還派車把劫匪恭恭敬敬送走。

一個提供公共交通服務的公司，有維護乘客安全的責任，而港鐵卻對亂港分子在車站內、列車上的種種惡劣行徑給予默許和支持，就是對乘客出行安全的漠視；

一個正常商業模式下的公司，有維護公司利益和員工利益的責任，而港鐵卻給暴力分子大開方便之門，導致公司財物受損，車站內一線員工收到驚擾，這是置公司利益於不顧，置公司員工利益於不顧；

一個有社會責任感的公司，有協助警方共同維護社會公共安全的責任，而港鐵卻用香港的公共資源來支持暴徒搞亂香港，香港一亂，必然經濟凋敝、民生衰敗，這是對香港前途的漠視，對香港人的冷血！

任誰都知道，一個無視顧客利益、無視公司利益、無視員工利益的公司沒有前途，更別提在一個局勢混亂的香港裡，企業的正常生存都成問題，遑論發展。而港鐵卻偏偏裝作不知道，咄咄怪事讓人不禁發問：

港鐵裡到底是誰如此不顧一切地瘋狂，他們到底在圖謀什麼？

前有國泰航空，機長明裡暗裡勾結支持違法示威者，輿論嘩然，最終落得市值蒸發百億，公司高管辭職，違法員工被開除。國泰的前車之鑒猶在眼前，港鐵依然我行我素，讓暴力在香港的車站裡一次次上演。

22日深夜，港鐵向媒體發去情況說明解釋在元朗車站的所作所為，對車站暴力行徑表示強烈譴責，並表示將盡力維護乘客和公司員工安全。表態固然重要，但關鍵還要看行動，若仍在明裡暗裡支持暴徒亂港，繼續提供“暴力交通線”，嘴上說什麼都毫無意義。

還香港以安寧，驅散暴力的陰霾，就決不能再有故意輸送暴力的交通線。

還公共交通以本來面目，承載公共利益，才能讓港鐵在繁榮穩定的香港穿行。

黨鐵聯署果七百位車長站員要小心啦

大陸網民有冇杯葛港鐵

香港今次唔 all in 真係死路一條

唔記得有700個車站長簽名
廢老藍絲唔好搭火車地鐘啦
因住劫車呀

國泰同港鐵係兩個情況來
假設港鐵同國泰一樣跪低左
有堆人被清算然後港鐵態度亦變得強硬
然後呢？
機場因為山長水遠
要做文宣同集氣先係機場做到一個行動
而且機場得一個地方要守住比港鐵易好多
港鐵全港18區都有話要圍你就圍你
定係又要整個禁制令
使唔使檢查埋有車飛先入得地鐵
但入站先有得買飛好多人仲要用八達通
但邊有香港人係冇八達通係身
車飛都係幾蚊一張
我都想知到底有咩方法可以守住港鐵
既然守唔到太古葵芳好多個站都有版比你睇
得罪我地會有咩下場
夾硬迫港鐵表態或者清算都冇用
中央d諗法好離地
同推港鐵去死冇分別
然後日日比示威者全港十八區落去騷擾你個站
每日都玩唔同既站隨時遍地開花

沙盤推演既結果可以係港鐵真正癱瘓

即係唔留後路, 暴政要血腥鎮壓平民啦
Trump: OK, no trade deal

政法委收皮啦，說三道四，干預香港企業

港鐵最大股東係政府

港鐵同國泰最大分別係
港鐵呢間垃圾香港人都想佢死

港鐵死左然後比深圳地鐵接管 加快大灣區？

呢種係不見血嘅鎮壓

咁唔知唔比人走引起大混戰諗住脫軌會係邊個嘅錯呢

中共中央內設10幾個 "委", 佢地個個取態都唔一樣
鐘意就叫黨報放風指東指西, 根本佢地自己都亂到9彩
最好笑係港企真係聽呢D乜乜委9up

果然中共只係一班豬，特別車咩作用港鐵黑警同義士都知得佢地睇唔出

多方面搞9香港 逐個清算恐嚇白色恐怖蠶食殆盡
物極必反

文宣要盡力宣內地 宣國際 宣港人
集合統一火力

緊急關頭

仆街中共

港鐵在大陸有呢D＂營運＂項目
即係又係俾人揸住個袋

延伸閱讀

「極重要」香港將影響世界50年發展+ 三大核彈方向

即刻申請禁制令

垃圾中聯辦都未出聲，班港資同英資就驚都閪咁
膠都廢事比，到頭來要我地呼籲美國佬幫手禁止中國干預香港啲企業。

Agger